---
title : 'புரோகிதர்களுக்குப் போட்ட சூடு'
publishedDate: 'Fri Mar 04 2022 13:04:14 GMT+0530'
category: 'tenali-raman-stories'
slug: 'purogithargalukku-potta-soodu'
thumbnail: '../thumbnails/fighter.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anna Shvets from Pexels.com'
tags: 
    - thenali ramang
    - siru kadhaigal
keywords: 
    - tenali raman
    - tenali raman stories
    - tenali rama krishna
    - tenaliraman
    - tenali ramakrishna stories
    - tenali raman stories in tamil
    - tenali raman short stories
---
 
# தெனாலி ராமன்
தெனாலி ராமன் என்றாலே அனைவருக்கும் நினைவிற்கு வருவது அவருடைய நகைச்சுவை பேச்சு தான். பேச்சு நகைச்சுவையாக இருக்குமே தவிர அவரது சிந்தனையும் திறன்களும் அளவிட முடியாத அளவுக்கு உயர்ந்தவையாகவே இருந்து இருக்கிறது. அவரது எந்த ஒரு நகைச்சுவை  பேச்சும் யாரையும் காயப்பட வைத்தது  இல்லை. மேலும் அவரது ஒவ்வொரு நகைச்சுவை கதைகளிலும் ஏதேனும் ஒரு உள் அர்த்தம் மற்றும் நமது அன்றாட வாழ்க்கையோடு தொடர்புடைய பல சிந்தனைகளை சுமந்தே வந்து உள்ளன. அத்தகைய கதைகளை நாம் படிக்கும் முன்னர் அத்தகைய தெனாலி ராமனை பற்றி இப்பகுதியில் சிறிது தெரிந்து கொள்வோமா!
 
## தெனாலி ராமன் பிறப்பு
 
தெனாலி ராமன் ஆந்திர மாநிலம் கிருஷ்ணா மாவட்டத்தில் கார்லபதி என்கிற கிராமத்தில் ராமையா - லட்சுமி அம்மாள் தம்பதியரின் மகனாக ஏழை பிராமண குடும்பத்தில் பிறந்தவர். தெனாலியில் உள்ள இராமலிங்க சுவாமியின் நினைவாக இராமலிங்கன் என்றே பெயரிடப்பட்டார். இவர் பிறந்து மூன்றாம் நாள் இவருடைய தந்தையார் மரணமடைய குடும்பம் வறுமையில் வாடியது. இவருடைய தாயார் இவரை எடுத்து கொண்டு தெனாலியில் இருந்து அவருடைய சகோதரனுடைய வீட்டுக்கு வந்து சேர்ந்தார். தாய் மாமன் ஆதரவில் தான் இராமலிங்கம் வளர்ந்தார்.
 
## தெனாலியின் கோமாளித் தனங்கள்
 
உரிய பருவத்தில் பள்ளியில் சேர்ந்தாலும் படிப்பில் கவனம் செல்லவில்லை. மற்றவர்களை சிரிக்க வைக்கும் ஆற்றல் அவரிடம் இயற்கையாகவே இருந்தது. அதனால் அகடவிகட கோமாளித் தனங்களில் தான் அவருடைய அறிவும் ஆற்றலும் ஜொலித்தன. கமலா என்கிற பெண்ணை மணந்தார் தெனாலி ராமன்.

## தெனாலி விகடகவி ஆக உயர்ந்தது 
இவர் அரசவை விகடகவியாக உயர்ந்தது குறித்து பல கதைகள் நிலவுகின்றன. 
இவருடைய ஊருக்கு வந்த துறவி ஒருவர் இவருடைய தைரியம் மற்றும் நகைச்சுவை உணர்வில் கவரப்பட்டு காளி தேவியிடம் வரம் பெறத்தக்க மந்திரம் சொல்லி தந்ததாகவும் அதன் அருளால் காளி  தேவியின் தரிசனம் பெற்ற தெனாலி ராமன் அவளையும் தன் நகைச்சுவை அறிவால் சிரிக்க வைத்து அவளாலேயே விகடகவி என்று வாழ்த்தப்பட்டதாகவும் சொல்கிறார்கள்.
அதில் நம்பிக்கை வரப் பெற்ற தெனாலி ராமன் விஜயநகரம் சென்று தன்னுடைய சாமர்த்தியத்தால் அரச தரிசனம் பெற்று தன்  அறிவுக் கூர்மை மற்றும் நகைச்சுவையால் அரசரின் அன்புக்கும் நம்பிக்கைக்கும் பாத்திரமாகி அரசவையில் முக்கிய இடம் பெற்று நல்வாழ்வு வாழ்ந்தார்.
 
## தெனாலி சைவரா? வைணவரா?
இவர் சைவரா வைணவரா என்பதில் சரித்திர ஆசியர்களிடையே குழப்பம் நிலவுகிறது. ஏனென்றால் இவருடைய பெயர் சைவப் பெயர். இவர்  எழுதிய நூலாகிய "பாண்டுரங்க மகாத்மியம்" விஷ்ணுவைப் பற்றியதாக இருப்பதோடு அவருக்கு சமர்ப்பிக்கப்பட்டு உள்ளதாகவும் உள்ளது.
அது தவிர "உத்பாதராதைய சரித்திரம்", "கடிகாச்சல மகாத்மியம்" ஆகிய நூல்களை இயற்றி உள்ளார். முன்னது உத்பாதர் என்கிற துறவியை பற்றியது. பிந்தையது தமிழகம் வேலூருக்கு அருகில் இருக்கும் நரசிம்மர் கோவிலை பற்றியது.
 
## தெனாலியின் பட்டங்கள்
தெனாலி "விகடகவி" என்றும் "குமார பாரதி" என்றும் அனைவராலும் பாராட்டப்பட்டு அன்போடு அழைக்கப்பட்டார்.

## தெனாலியின் சிறப்புகள் 
இந்திய மொழிகளில் இவரைப் பற்றிய பாடக் குறிப்புகள் இல்லாத மொழியே கிடையாது என்னும் அளவுக்குப் பிரபலமானவர்.இவருடைய கதையை "தி அட்வென்சர்ஸ் ஆஃப் தென்னாலி ராமன்" என்கிற பெயரில் கார்ட்டூன் நெட் ஒர்க் தொலைக்காட்சி நிறுவனம் கி.பி.2001இல் படமாக்கப்பது.
 
## தெனாலியின் காலம்
தெனாலி ராமன் வாழ்த்த காலம் கி.பி.1509 முதல் கி.பி.1575 வரை ஆகும். தமிழ் நகைச்சுவை உலகில் மிகவும் புகழ் பெற்ற தெனாலி ராமகிருஷ்ணா என்பவர் விஜயநகரத்தை ஆண்ட கிருஷ்ணா தேவராயரின் அவையை அலங்கரித்த எட்டு அரசவைப்  புலவர்களுள் (அஷ்டதிக்கஜங்கள்) ஒருவர் ஆவார்.
 
இப்படிப்பட்ட புகழ் பெற்ற புலவரான தெனாலி ராமனின் கதைகளில் "புரோகிதர்களுக்குப் போட்ட சூடு" என்னும் கதையை இப் பகுதியில் நாம் பார்க்கலாம்.

## புரோகிதர்களுக்குப் போட்ட சூடு

மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயருக்கு தன தாய் மீது அளவற்ற பாசம். வயது முதிர்ந்த தாய்க்கு உடல் விட்டது. அவரை எப்படியும் குணப்படுத்திக் காப்பாற்ற என அரண்மனை மருத்துவர்கள் அரும்பாடு பட்டனர். 

எத்தனையோ மருத்துவர்கள் எப்படி எப்படியோ ம் மருத்துவம் செய்தும் நோய் குணமாகமல் படுத்த படுக்கையாகி விட்டார் மன்னர் கிருஷ்ணா தேவராயரின் தாயார். இனி தன தாயார் பிழைத்து எழ மாட்டார்கள் என்ற எண்ணம் மன்னர் கிருஷ்ணா தேவராயருக்கு ஏற்பட்டு விட்டது. அதனால் தன் தாயாருக்கு சாப்பிடுவதற்கு இஷ்டப்பட்ட அணைத்து உணவுகளையும் கொடுக்க வேண்டியது தான் என முடிவு செய்தற் கிருஷ்ணா தேவராயர். தனது தாயார் ஆசைப்படும் அனைனைத்தயும் அவரது வாழ்நாள் முடியும் முன்னர் தந்து விட வேண்டும் என்று மிகவும் எண்ணினார் மன்னர் கிருஷ்ணா தேவராயர்.

எனவே அவர் அவரது தாயின் அறைக்கு சென்றார். தன் தாயின் அருகில் அமர்ந்து, "உனக்கு விருப்பமான பொருள்கள் என்ன என்ன வேண்டுமோ என்னிடம் கேள். உன் ஆசைப் படி அதை உனக்கு சாப்பிடுவதர்கு ஏற்பாடு செய்கிறேன். நீ ஆசை தீர நன்கு சாப்பிடு", என்று கூறினார் மன்னர் கிருஷ்ணா தேவராயர்.

மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயரின்  தாயார் ஒவ்வொரு வேலையும் ஒவ்வொரு பொருளாக கேட்டார். மன்னர் கிருஷ்ண தேவாராயரும்  அந்தப் பொருளை உடனடியாகத் தருவித்தோ, அமைத்தோ கொடுக்கும் படி ஏற்பாடு செய்தார்.

ஒரு நாள் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயரிடம்  தனக்கு மாம்பழம் சாப்பிட ஆசையாக இருக்கிறது என்றார் மன்னரின் தாயார். அப்பொழுது மாம்பழ காலம் இல்லை. இருப்பினும் விஜய நகரம் முழுதும் ஆட்களை அனுப்பித் தேடியும் மாம்பழம் கிடைக்கவே இல்லை.

என்ன செய்வது என்று மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயருக்கு புரியவே இல்லை. ஆனால் எப்படியாவது தனது தாயின் ஆசையை நிறைவேற்றும் முடிவில் தெளிவாக இருந்தார் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர். உடனே அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர், "எவ்வளவு செலவானாலும் சரி, எந்தக் காட்டில் இருந்தாலும் சரி உடனடியாக மாம்பழம் கொண்டு வர வேண்டும்" எனத் தனது பணியாளர்களுக்கு உத்தரவு இட்டார். 

மறுநாள் மாம்பழத்தோடு ஒரு குதிரை வீரன் வந்தான். அவனை பாராட்டி பரிசளித்த மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர் மாம்பழத்தோடு தாயார் படுத்து இருந்த அறைக்குள் சென்றார். மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர் மாம்பழத்தோடு அறைக்குள் நுழைவதற்கும், மன்னரின் தாயார் உயிர் பிரிவதற்கும் சரியாக இருந்தது.

ஆசைப்பட்ட மாம்பழத்தைச் சாப்பிடாமல் தாயின் உயிர் போய் விட்டதே என மன்னருக்கு ஏகப்பட்ட வருத்தம். தாயாரின் ஈமச் சடங்குகள் முடிந்தன. 

அரண்மனைப் புரோகிதர்களை அழைத்தார் அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர். தன் தாயார் ஆசைப்பட்ட மாம்பழத்தைச் சாப்பிடாமல் இறந்து விட்டதால் அதற்குப் பரிகாரமாக என்ன செய்யலாம் என ஆலோசனை கேட்டார்.

மன்னரின் வருத்தத்தை புரிந்து கொண்ட புரோகிதர்கள் சிலர் இதை பயன்படுத்தி மன்னரிடம் சரியான வெகுமதிகளை பெற்று விட வேண்டும் என எண்ணி, ஒரு நாள் எங்களுக்கு அவகாசம் தாருங்கள். எங்களை விட மேலான பண்டிதர்களைக் கலந்து ஆலோசனை செய்து அறிவிக்கிறோம் என்றார்கள். மன்னரும் ஒப்புக் கொண்டார். இவற்றை எல்லாம் கவனித்துக் கொண்டு இருந்தான் தெனாலி ராமன்.

மறுநாள் மன்னரிடம் வந்த புரோகிதர்கள், "ஆசைப் பட்ட பொருளை அடையாத ஆத்மா சொர்கத்திற்குச் செல்ல முடியாது. அதனால் மாம்பழம் சாப்பிட ஆசைப்பட்ட உங்கள் அன்னையின் ஆத்ம சொர்கத்திற்குச் செல்ல முடியாமல் தவிக்கிறது. அதற்குப் பிராயச்சித்தமாக நூற்று ஒரு பிராமணர்களுக்கு சுக போஜனம் எனும் விருந்து அளித்து விருந்தின் முடிவில் ஒரு வெள்ளி தட்டில் தாம்பூலமும், பொன்னும், தங்கத்தால் செய்த மாம்பழமும் வைத்து தானமாக வழங்க வேண்டும். இந்த பிராயச்சித்தம் கருட பகவானுக்கு பரமாத்மா கூறியதாக கருட புராணத்தில் குறிப்பிடப்பட்டு இருக்கிறது என கூறினார்கள்.

மன்னர் அதற்கு மறுப்பு எதுவும் கூறாமல் மறுநாளே ஏற்பாடு செய்வதாக கூறினார். மறுநாள் நூற்று ஒரு பிராமணர்களுக்கு விருந்து தடபுடலாக நடந்தது. விருந்து முடிந்தது. பய பக்தியுடன் மன்னரே ஒவ்வொருவருக்கும் வெள்ளி தட்டில் தாம்பூலமும் காணிக்கையாகப் பொன்னும் தங்க மாம்பழமும் வைத்து தானமாக வழங்கினார்.

பிராமணர்களும் புரோகிதர்களும் உண்ட மகிழ்ச்சியோடு தானம் பெற்றுச் சென்றனர். தெனாலி ராமனுக்கு ஏகப்பட்ட கோபம். இந்தப் புரோகிதர்கள் மன்னரை ஏமாற்றி விட்டார்களே இவர்களுக்கு சரியான பாடம் கற்பிக்க வேண்டும் என முடிவு செய்தான்.

இது நடந்த சில நாட்களில் தெனாலி ராமனின் தாயார் இறந்து விட்டார். ஈமச் சடங்குகள் முடிந்ததும் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயரிடம்  தாங்கள்  தானம் அளித்தது போல் நானும் என் தாயாரின் ஆத்ம சாந்திக்காக தானம் அளிக்க விரும்புகிறேன் எனக் கூறி அரண்மனை புரோகிதர்களைத் தானம் பெற அனுப்பும் படி கேட்டுக் கொண்டான். மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயரும் புரோகிதர்களைத் தானம் பெற்று வர தெனாலி ராமன் வீட்டிற்கு அனுப்பி வைத்தார். எல்லாப் புரோகிதர்களும் வீட்டின் உள்ளே வந்ததும் கதவைத் தாளிட்ட தெனாலி ராமன் புரோகிதர்களிடம், "எங்கள் குடும்ப வழக்கப் படி முதலில் தானம், பிறகு தான் விருந்து" என்றான். புரோகிதர்களும் ஒப்புக் கொண்டனர்.

"ஒவ்வொருவராக அந்த அறைக்குள் வாருங்கள். தானத்தைப் பெற்றதும் அடுத்த அறையில் விருந்து சாப்பிட்டு விட்டு வெளியே வரலாம். தானம் பெற வருபவர்கள் ஒவொருவராக வர வேண்டும்" என அறைக்குள் சென்றான். 

ஒரு புரோகிதர் உள்ளே சென்றார் அங்கு ஊர் அடுப்புத் தணலில் சூட்டுக் கோல்கள் பளபளத்துக் கொண்டு இருந்தன. உள்ளே நுழைத்த புரோகிதருக்கு முதுகில் சூடு போட்டு அடுத்த அறையில் தள்ளினான் தெனாலி ராமன். புரோகிதர்கள் நெருப்புச் சூடு தாங்காமல் அடுத்த அறை வழியாக வெளியே ஓடினார்கள்.

முதுகில் நெருப்புச் சூட்டுடன் அரண்மனைக்கு வந்த புரோகிதர்கள், மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயரிடம் நடந்ததைக் கூறினார்கள். மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர் புரோகிதர்கள் முதுகில் உள்ள நெருப்புச் சூட்டை கண்டு மிகவும் கோபம் கொண்டார். உடனே காவலனை அனுப்பித் தெனாலி ராமனை அழைத்து வரச் சொன்னார்.

சிறிது நேரத்தில் அங்கு வந்த தெனாலி ராமன் பயபக்தியுடன் அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர் எதிரே வந்து நின்றான். மன்னர் கோபத்துடன் "ஏன் இப்படி செய்தாய்" என்றார். மிகப் பணிவுடன் "மன்னர் பிரானே! தாங்கள் தாயார் மாம்பழம் சாப்பிடாமல் இறந்து விட்டதால் அவர்கள் ஆத்மா சாந்தி அடையாது. சொர்கத்திற்குப் போக வேண்டும் என்றால் எங்களுக்கு அவர்கள் ஆசை பட்ட பொருளைத் தங்கத்தால் செய்து தானம் தர வேண்டும் என இந்த புரோகிதர்கள் தானே சொன்னார்கள்? அதன் படி நீங்கள் செய்தீர்கள். 

அதை போலவே என் தாயாரும் மரணப் படுக்கையில் இருக்கும் பொது வலிப்பு வந்தது. வலிப்பு அதிகமாக இருந்ததால் இரும்பு நெருப்பில் காய வைத்துச் சூடு போடச் சொன்னார்கள்.

நான் இரும்பை நெருப்பில் காய வைத்துக் கொண்டு வருவதற்குள் என் தாயார் இறந்து விட்டார்கள். அவர்கள் ஆத்ம சாந்தி அடைய, அவர்கள் ஆத்மா சொர்கத்திற்கு போய்ச் சேர இந்தப் புரோகிதர்களுக்குத் தங்கத்தால் ஆனா சூட்டுக் கோலை நெருப்பில் காய்ச்சிச் சூடு போட்டேன். இதில் என்ன தவறு?" என்றான்.

மன்னருக்குச் சிரிப்பு வந்து விட்டது. மனதிற்குள் தெனாலி ராமன் செய்தது சரி தான் என நினைத்துக் கொண்டார்.

## கதையின் நீதி:

ஒருவரின் வருத்தத்தை பயன் படுத்தி காசு பறிப்பவர்கள் மேலும் ஏமாற்றுபவர்களை தக்க சமயத்தில் அவர்கள் உணரும் விதத்தில் நாம் சுட்டி காட்ட வேண்டும். அப்போது தான் அவர்கள் தாங்கள் செய்தது தவறு என்பதை உணர்வார்கள். இதை தான் தெனாலி ராமரும் இந்த கதையில் செய்து இருக்கிறார்.



